沈陣營第一百八十九期 - 個市好唔對路

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百八十八期 - 全球股市樓市皆雞棚、行落中環一半是老千

財政部部長劉昆：我們還在研究更大規模的減稅、更加明顯的降費措施，以更積極的財政政策護航中國經濟行穩致遠。

降準之後仲打算減稅 係咪即係支爆得？

\|/
聽日爆上俾我入put 好唔好

央行降準果7500億 可以頂到幾多個鐘頭

2014年9月，中国人民银行创设了中期借贷便利(Medium-term Lending Facility，MLF)以提供基础货币，对象为
符合宏观审慎管理要求的商业银行、政策性银行。

MLF采取质押方式发放，金融机构提供国债、央行票据、政策性金融债、高等级信用债等优质债券作为合格质
押品；2018年6月起央行对抵押品进行扩容，纳入AA+、AA级等信用债及部分专项金融债。

中国央行宣布，从2018年4月25日起，下调大型商业银行、股份制商业银行、城市商业银行、非县域农村商业
银行、外资银行存款准备金率1个百分点。在降准当日，持有未到期MLF的银行，各自按照“先借先还”的顺序，
用降准释放的资金偿还其所借央行的MLF，降准释放的资金略多于需要偿还的MLF。

央行称，以2018年一季度末数据估算，操作当日偿还MLF约9,000亿元人民币，同时释放增量资金约4,000亿元
，大部分增量资金释放给了城商行和非县域农商行。

以下为截至目前，中期借贷便利余额及到期时间分布（金额单位：亿元）

累计未到期余额：51,180亿元
到期时间 降准置换后 原到期 操作期 中标利率(% 降准置换 操作日期 备注
的未到期量 量 限(月) ) 量
2018年10月13 4,515 4,980 12 3.20 465 2017/10/13
日
2018年11月3日 4,035 4,040 12 3.20 5 2017/11/3
2018年12月 4,735 4,760 12 3.20(6日) 25 2017/12/6和1 到期日分别为2018
3.25(14日) 2/14 年12月6日和14日，
置换后具体到期分
布不详
2019年1月15日 3,900 3,980 12 3.25 80 2018/1/15
2019年2月13日 3,835 3,930 12 3.25 95 2018/2/13
2019年3月 4,315 4,325 12 3.25 10 2018/3/7和3/ 到期日分别为2019
16 年3月7日和16日，
置换后具体到期分
布不详
2019年4月17日 3,665 3,675 12 3.30 10 2018/4/17
2019年5月12日 1,560 -- 12 3.30 -- 2018/5/12
2019年6月6日 4,630 -- 12 3.30 -- 2018/6/6
2019年6月19日 2,000 -- 12 3.30 -- 2018/6/19
2019年7月13日 1,885 -- 12 3.30 -- 2018/7/13
2019年7月23日 5,020 -- 12 3.30 -- 2018/7/23
2019年8月15日 3,830 -- 12 3.30% -- 2018/8/15
2019年8月24日 1,490 -- 12 3.30% -- 2018/8/24
2019年9月7日 1,765 -- 12 3.30% -- 2018/9/7
合计 51,180

注：
1、2017年1月24日，央行将六个月、一年期MLF中标利率各上调10个bp(基点)至2.95%和3.10%，为MLF创设以
来利率首次上调。
2、2017年3月16日操作中，央行再次上调六个月和一年期利率10bp，至3.05%和3.20%。
3、2017年12月14日，央行仅进行了一年期MLF操作，利率上调5bp至3.25%。
4、2018年4月17日，央行进行一年期MLF操作，利率上调5bp至3.30%。
5、路透7月18日报导，中国央行拟对商业银行在支持贷款投放和信用债投资方面建立正向激励机制，符合市
场化配置条件的银行可获流动性支持；具体包括给予符合条件的银行额外的资金支持，可能包括MLF(中期借贷便
利)等，特别对于新增AA+以下评级信用债投资的银行，其支持力度可能更大。(完)

(整理 边竞； 审校 李宏薇)

中期借贷便利（Medium-term Lending Facility，MLF）。于2014年9月由中国人民银行创设。中期借贷便利是中央银行提供中期基础货币的货币政策工具，对象为符合宏观审慎管理要求的商业银行、政策性银行，可通过招标方式开展。发放方式为质押方式，并需提供国债、央行票据、政策性金融债、高等级信用债等优质债券作为合格质押品。
中国人民银行6日发布的报告显示，2015年累计开展中期借贷便利操作（MLF）21948亿元，向金融机构投放中期基础货币，引导其加大对小微企业和“三农”等重点领域和薄弱环节的支持力度。
2015年各季度分别开展MLF操作10145亿元、5145亿元、3600亿元和3058亿元，期末MLF余额为6658亿元。上半年，操作期限均为3个月，利率为3．5%。下半年，将期限延长为6个月，利率为3．35%，为引导金融机构降低贷款利率和社会融资成本，11月又将其利率下调至3．25%。 [1]

對大陸息口唔熟
不過我估算係平錢, 姐係平錢供應收緊
就算降準放水, 貴錢都救唔得幾多

15年玩到依家算唔算一直用錢托住, 依家表面放水實際收水

沈振盈：多事之秋 大市添波動
10月07日(日) 21:16

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，上周內地十一長假期，港股出現大插，市場正憂慮本周A股復市後，再度出現北水需要有孖展斬倉的情況，進一步拖累港股表現。正當市場仍在猜度之餘，人行宣布進行定向降準1個百分點，但卻於將到期的4,500億元人民幣中期借貸便利(MLF)不予續期。故此，對股市的資金鏈並沒有幫助。

當然，在大市連跌多日之後，始終要找一個藉口來作出反彈，或許今次的降準，就可以承擔今次的任務。本周一(10月8日)收市後，曆法上到了「寒露」，正式轉入「壬戌」月。戌月正是多事之秋，相信大市波動會進一步加劇。

本周每日的股市走勢預測：

周一(癸酉日)：天干屬水地支屬金，金生水之局，市況反覆，尾市向好。

周二(甲戌日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大市出現震盪。

周三(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，走勢較穩，好淡爭持。

周四(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆回升。

周五(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，持續向好。

(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

師父又繼續要反彈

頭半個鐘

師父睇反彈

真係不得了

有請無兄決戰

振盈三好

請出招

\|/

改個名先

典型老散，死要面，唔認輸，結果越輸越多。

唐太宗：
以銅為鏡，可以正衣冠
以古為鏡，可以知興衰
以人為鏡，可以明得失

我覺得可以加多句：
以沈振盈為鏡，可以知道散戶心理有幾戇鳩同埋散戶點解會輸錢

次次放水都係勃一陣就陽萎the哂皮

大撚膽 but I like it

死肥佬，昨日是，今日非，你第一日知咩

定向降圖-黑色頹廢系

師傅彈出又彈入

黃國英：跌市二段攻擊最兇險

10月08日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，今次美股調整的源頭，和2月初一役一式一樣，工資增長引發股債齊跌。上周五美國最新就業數據稍為紓緩工資增速太快的憂慮，還是要跌多一轉才喘定，氣氛應該仍然偏淡。

說是偏淡，跌勢和2月相比絕對小巫見大巫，投資者早有準備，沒有急速斬倉的需要，感覺上美股已經很差，只是我們太耐未見過調整而已。

現時操作反而難，第一段跌得少，因為投資者有本錢等，不是高槓桿，之前又累積贏得多，自然不會恐慌。不過，跌市最危險是二段攻擊，見了一個頂，其實已經動搖了好友的根基，想入市的話個個都識得以頂部來計算值博率，削弱了支持力。假若之後基本因素真的轉差，二段攻擊的威力就會大得多。正如今年港股跌浪也是6月才算正式開始。

可是美股不同港股，這個長期牛市中有太多化險為夷的經歷，始終股市成員的板凳深度極之強勁，價值創造能力高，又有多個概念，再加上指數基金長期引到被動式資金入場，所以太快判斷轉勢並不適宜。不應該為了指數回了兩個百分點就大驚小怪，又不能太進取，於是策略只有維持一個正常或者稍稍偏少的注碼，再等趨勢確認才重新投入。

艾因霍恩(David Einhorn)悉售蘋果公司成為新聞，香港傳媒介紹時，稱之為成功沽空雷曼兄弟的基金經理，卻完全不提他近年戰績差劣，今年更加直插谷底這一點。

名家就是有這種優勢，如果自己如此落泊，肯定已經一沉百踩。當然如果個個評論員都要有彪炳戰績墊底，有九成以上都應該消失，但實在也不應該太過偏頗，隱惡揚善到這個程度。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

//艾因霍恩(David Einhorn)悉售蘋果公司成為新聞，香港傳媒介紹時，稱之為成功沽空雷曼兄弟的基金經理，卻完全不提他近年戰績差劣，今年更加直插谷底這一點。

名家就是有這種優勢，如果自己如此落泊，肯定已經一沉百踩。當然如果個個評論員都要有彪炳戰績墊底，有九成以上都應該消失，但實在也不應該太過偏頗，隱惡揚善到這個程度。//

豈有此理，串鳩我師父唔係名家

師傅打贏過索羅斯

人仔6.9132，阿爺又話唔會令人仔貶值

師父又中

師傅經歷過三次大股災

國家隊未返工

同佢差唔多年紀嘅都一定經歷過

未開市就有人跳軌
係咪熊軍

不得了

molamola

期

口裡説不，身體卻很誠實

SuperMicro發佈公告駁斥商業周刊報道，稱從未在其主機板中發現任何惡意芯片，也未獲任何客戶告知發現此類芯片。

師父愛股仲唔爆升

冇事喇

似牛軍囉

淨係會記得劍指中國

師父 \I/

Cash is king

師父 \|/

today is sing
Five five select put

Baby, give me a number.

上證

追跌姐

期率先縮陽

【實戰理論】定向降準 並非政策已變（沈振盈）（08/10）
2018-10-8 9:20:42

週末期間，人行公佈定向降準一個百分點，若扣除不續期的MLF，實際釋放7500億元流動性。市場對今次降準的看法，普遍皆認為是應對貿易戰，以及經濟下行壓力而所作出的措施。但亦有評論認為，中央為救市，已徹底改變其政策，甚至認為「去槓桿」已名存實亡。

其實在面對外圍因素的影響下，在流動性方面作出適度的寬鬆，是可以理解的。但將之視為貨幣政策大轉變，則似乎是一廂情願。中央政策一直強調，不會「大水漫灌」，方向極明確。投資者對股市之期望，特別是希望國家隊救市的想法，其實是不着邊際。數年前的國家隊入場，又被人罵「暴力救市」。現在沒有國家隊入市，又話A股冇用。今年人行已進行了數次定向降準，其實結果亦頗明顯，股市只是短暫反彈而已，中長線仍然是疲不能興。

至於港股方面，仍是鋸齒式下跌，恆指26000點關口能否守得住，暫時仍未可確認。但在環球形勢已逐步變壞的情況下，只宜先靠邊站為上。

鬥快走貨

師傅五行又中

最師兄個倉點

09:12【 央行公開市場今日淨回籠1,000億元 】 央行今日不開展逆回購操作，因今日有1000億元逆回購到期，當日實現淨回籠1000億元。

阿爺收番D水

騰訊同939目前彈得咁少
頂多咪上星期四位
27200買落黎驚閪

等埋PMI出左先知咩料

27又破地獄, 啲put 幾時走好

BTW, 搭鐵個陣衰人推恆牛騰CALL

打倒黑社會！

爺閪失禁

期都係

呢轉冇玩，替你高興

仲係好CHOK, 似大混戰

等佢打到咁上下先落場啦

唔會再加注，買左輸心臟

觀望等PMI

隻275熊好撚痴線

認同, 快D出PMI啦

聽師父靠邊站，有勢先跟

叫佢食屎啦一時反彈一時穿2幻6

等9:45先算

等10:30

又轉燈

師傅又中，個市就好似佢咁講一時想破底一時想反彈

師父

屌, 仲唔出PMI

今晚同我隻老虎食元氣定係食爭先慶祝紀念日，就睇61049夠唔夠生性。

樓寶就沉

所以師父成撚日轉身都唔可以怪佢
係個市扭曲扭曲再扭曲

樓寶

希望大家賺

今個月我都要放血

沈門上下一齊賺

出咗lu

中國9月財新服務業PMI 53.1，預期 51.4，前值 51.5。

元氣，爭鮮好難食

樓寶做乜鳩

打死我都唔撚信, 升都算仲要升咁撚多

唔知係唔係因為元氣係由細食到大, 我真係覺得冇人地講到咁難食

無兄返大陸留意咩可以睇個經濟情況
黎緊去上海公幹, 如果有時間可能留意下

有得揀咩？已經一闊七大，之後阿爺死都唔投降

唉 之前個股跌咁多
𨍭樓寶都奶野

去上海記得帶post it 去starbuck, 包你有free meal

有同房

今次降準真係有反應喎

同房男定女先

冇分到注？

好明顯啦, 棍撞棍

爺西好似無左迫

恆指都未穿264

同D當地人嗲下最有效, 你去幾日睇唔到D乜
一係就睇下D中高價食肆多唔多人排隊

尋日我o係長沙返黎, 國慶假最後一日, 塞都唔塞下
以前呢D日子係塞撚到o係車訓晏覺都仲得

到啦

爺閪追返上星期個啲姐？

分一半post it 俾佢，問佢知唔知北海道點樣bid夕張蜜瓜王，上海starbuck都有呢個活動。

放心做野, 仲有得落

隨緣

喂, 彈返一千幾百點俾我月中沽下好喎, 月中我有錢返黎啦

可能搭車同D司機吹下水

佢要追肯撚定要穿2700最低

實有機會啦
今次跌得好鬼慢

你真係咁放心 ?

爺西啲神來之棍

得閒望兩眼, 今朝等PMI等到依家港媒都未出

等破前底

如果上證穿到今朝低位, 應該仲有得落

走左一轉熊
等陣睇下仲有無靚位開

樓寶5.03

Detail?

今個月啲錢拎左去買yen, 睇下啲熊仔生唔生性比我買返兩手

邊位啊, 連登仔咁鐘意相認架

上個post 啱啱入沈門
幫手放丁圖

歡迎
但勿相認

樓寶會唔會跌到過左龍

師傅早晨

郭文貴：英美將有行動 不讓香港淪為中國一個省

走唔走好？

10:00開始聽

中國9月財新服務業PMI升至53.1 創三個月高

財新網》公布，經季節性調整後，中國9月財新服務業PMI升至53.1，高於上月的51.5，市場原預期略降至51.4，創三個月來經營活動最強勁增速，但仍弱於年初，也低於歷史均值。該走勢與國家統計局服務業PMI不同。國家統計局公布9月服務業商務活動指數為53.4，與上月持平。

儘管服務業加速增長，但受製造業增速減弱的影響，9月財新中國綜合PMI錄得52.1，按月微升0.1個百分點，顯示經濟活動仍然增長乏力。

服務業新訂單小幅增長，為四個月以來最高。惟製造業新訂單增速9月陷入停滯，兩者綜合，9月新訂單整體增速相對低迷，較8月的26個月低點略有回升。而9月服務業用工規模出現兩年以來的首次下降，製造業用工則降至十四個月新低。

9月服務業投入成本加速上揚，錄得2012年5月以來次高漲幅(僅次於今年1月)。雖然成本壓力上升，但服務業企業收費水平仍然大致維持平穩，部份企業甚至降價以維持價格競爭優勢。製造業出廠價格出現小幅上升，綜合而言，產出價格小幅上升，漲幅為2017年6月以來最低。

兩大行業企業對未來十二個月的生產與經營前景普遍表示樂觀，但由於擔心中美貿易戰的衝擊和環保政策收緊的影響，9月製造業界信心度降至今年最低；服務業企業信心度也較8月有所下降，弱於歷史數據。兩者綜合，前景信心度降至十個月的次低點。

《財新網》引述財新智庫莫尼塔研究董事長、首席經濟學家鍾正生表示，9月財新中國綜合產出指數按月略有回升，顯示經濟仍較穩健，但需求狀況不甚樂觀，企業成本壓力依然較大，就業形勢先行惡化將考驗政策促轉型的定力。(ta/da)

樓寶
5.06 4.99 5.09

cls 回都唔回下

穿左5蚊

拜一拜cfu先

牛軍會戰勝歸來

I’m ready!裏應外合!

應該未見dl

on lun 9 上證想點

最少-100

其實都仲係追跌者 好正常 唔跌先唔正常

我係騰訊第一大淡友黎架嘛 我都未叫沽 你地做咩咁心急要put?

收到大師兄

上次恆指262上證都26字頭，港女破2幻6話咁易

qq今日有望穿300，俾多少少奶力，平保柒少陣俾qq發揮

樓寶穿5蚊

今日完全唔知點睇
9買熊就贏

佢個乜春鑽石能量底呀，汎合金底。穿左未？

差4毫

恆指我睇26270, 26140, 26010會磨下唔會直到

QQ 300蚊血肉長城

咁保守？我覺得呢個星期直奔250

QQ 300蚊 破！

我逐個位睇, 一路落就一路睇落去

騰訊穿左300蚊啦, 第一大淡友PUT左未?

肥佬

好撚毒
即係賭場Ｄ疊馬仔咁

師父\|/

仆街瑞字頭

牛佢老母

馬會banner起碼用數據嚟呃人 /member]

睇黎大家都有豐富既賭波馬經驗

有錢都想大家賺多啲。jpg

美帝d股災浪捲到來了?

用SHORT PUT鎖倉
939鎖得樣衰, 本身閪價又一買再跌坐成千蚊

Dllm drop to 0 la

ok gun

二ching

股王格局︰散戶Anlou等二萬三「All-in」
10月08日(一) 11:28

散戶Anlou表示：「雖然騰訊控股(00700)曾跌穿300港元，但唔會咁快買住，始終中美貿易戰仍會持續，大戶仍有大把藉口質低恒指，亦即騰訊仲有排跌。依家我全部現金，等恒指跌至25,000點水平才開始揀平貨買，若再跌至23,000點才會All-in(瞓身買貨)。」
─ ─ ─ ─ ─ ─

股王格局︰散戶Pasu憂L型市 騰訊彈唔起
10月08日(一) 10:54

騰訊控股(00700)一度跌穿300港元大關，再創52周低位。
散戶Pasu表示：「依家唔係坐貨時機，要盡量少貨，甚或全部現金，因中美貿易戰最少一年半載才會解決。我擔心股市變成L型走勢，長期偏淡。如騰訊，唔係要估目標跌到幾多，而係怕彈唔起，唔夠水位走。」

─ ─ ─ ─ ─ ─

今日老美蓬佩奧好似係大陸
唔知會唔會講D野哄下習仔
返到去先交番俾侵侵撚鳩佢

條(蛋)散戶一定冇879708股災經驗

真唔真呀

你唔好信我，我經常計錯數

咁要搏255定280？

23000 all-in 就8500再見

所有REITS都要被沈

會跟個市彈，全線嚴重超賣

頭先講錯，浪頂得274，係咁。

當然搏哂兩邊

二師兄

【大師午間教路】分階段小注做淡
10月08日(一) 12:44

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，人行降準沖喜作用有限，但現階段若想做淡，策略上要有準備，始終跌至26,200點這些關口時會有反彈，最好分注做。

大師指出，可揀目前仍力撐大市個股，先小注做淡倉，例如滙豐控股(00005)、中國移動(00941)及內險股等，沽的空間較大，待恒指挾上500至700點時，再加碼做新淡倉。

－－－－－－

大師，入左熊仔唔好趕盡殺絕啦。

823已經回左5毫

股王格局：散戶蔡小姐三百幾買 無眼睇繼續揸！
10月08日(一) 12:28

散戶蔡小姐表示：「近排『輸到懵咗』！識買股票嘅都輸錢，買一隻綁一隻。我依排都冇睇住個市，所以唔知騰訊控股(00700)曾經跌穿咗300港元。我300幾蚊買咗騰訊，唯有繼續揸住，都冇辦法，冇眼睇！」

－－－－－－

今晚道指肯唔肯又追住恆指鬥低

下午反cap
等位入put

今朝
10449+1
10487-1

晏晝
Lp105過市
10507-1
10485+1

入左兩手樓寶

大師兄
師父托市

肥佬又搏反彈

上證跌過一百點

我新手
我就真係未見過

同港股千跌冇分別

我都係見過幾次，真係好癲

等緊千跌，但係似慢熊多D

弟子道行低, 參唔透cfu神諭

263XX做淡, 仲要分注
26200會反彈
窄到處女閪咁點玩呀

btw睇彈5-700點解唔博彈

市場唔會彈俾師父沽

沈門上年由22000跟師父玩到上33000，今年會唔會玩到20000先收手....

有師父既港股日日都係奇幻之旅

上證-110 真係全世界最扭曲嘅市場

中肯

8500

師傅大人

全球經貿戰：外媒指內地降準反映「緊張了」
10月08日(一) 14:25

人民銀行宣布大幅度降準後，外國分析師認為，這是中國面對貿易戰開始「緊張」的做法，並非完全不怕。

外國傳媒報道，長期觀察中國市場的獨立分析師Fraser Howie指出，中國很可能正面對自上次金融危機(2008年)以來最壞的時刻。「他們當然希望淡化任何恐慌或近乎恐慌的談判......但他們很清楚，這在中國並不常見。」

新加坡銀行固定收益主管Gareth Nicholson表示，中國看來有少許緊張，目前面對的逆風增多，是時候要作最壞的打算及最好的期望。不過，中國在政治上不用擔心大選問題，相對上有較多時間處理。
－－－－－－

仲有冇位彈上黎比我追

市場呀，請你彈高俾師父做淡吧

師父, 到左262啦
彈左幾十點, 你做唔做淡啊

食唔食餬好？

上應天命！斬妖除魔！

cfu 一定話食一半

個一半食極都有

似。
男人唔瀨野，是賭氣的話。
跌就跌，捨命陪師父

師父8500先收手

無限除2大法

冇一半，得一手熊

全線REITS跌撚到癲

今朝
10449+1
10487-1

晏晝
Lp105過市

10507-1
10485+1

船長

不要怕,樓寶無懼風雨

喺佢跌穿4.7嗰陣會響警號大叫abandon ship!abandon ship!

訓番一年先睇

咁講
道指今晚應該又係陪恆指一齊鬥低
然後聽日又繼續跌咁
預期樓寶前面仲有幾座冰山咁

另外加息對樓寶既影響真係咁大

穿左262

連搏反彈既機會都唔俾師父

似會4嚿

等師父死心，以後專心D加淡倉

今日下就入場，trade錯stop loss仲有少少賺 今日要好好檢討

BTW, 師父上星期出動跌市三人組
又一次成功
不過佢係要等彈高先沽

今次含得撚嚕，qq收穿300

學黃腳鷹句：惟淡乃永

英國王今日無出文

Sor 係果幅圖

黃國英：跌市二段攻擊最兇險
10月08日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，今次美股調整的源頭，和2月初一役一式一樣，工資增長引發股債齊跌。上周五美國最新就業數據稍為紓緩工資增速太快的憂慮，還是要跌多一轉才喘定，氣氛應該仍然偏淡。

說是偏淡，跌勢和2月相比絕對小巫見大巫，投資者早有準備，沒有急速斬倉的需要，感覺上美股已經很差，只是我們太耐未見過調整而已。

現時操作反而難，第一段跌得少，因為投資者有本錢等，不是高槓桿，之前又累積贏得多，自然不會恐慌。不過，跌市最危險是二段攻擊，見了一個頂，其實已經動搖了好友的根基，想入市的話個個都識得以頂部來計算值博率，削弱了支持力。假若之後基本因素真的轉差，二段攻擊的威力就會大得多。正如今年港股跌浪也是6月才算正式開始。

可是美股不同港股，這個長期牛市中有太多化險為夷的經歷，始終股市成員的板凳深度極之強勁，價值創造能力高，又有多個概念，再加上指數基金長期引到被動式資金入場，所以太快判斷轉勢並不適宜。不應該為了指數回了兩個百分點就大驚小怪，又不能太進取，於是策略只有維持一個正常或者稍稍偏少的注碼，再等趨勢確認才重新投入。

艾因霍恩(David Einhorn)悉售蘋果公司成為新聞，香港傳媒介紹時，稱之為成功沽空雷曼兄弟的基金經理，卻完全不提他近年戰績差劣，今年更加直插谷底這一點。

名家就是有這種優勢，如果自己如此落泊，肯定已經一沉百踩。當然如果個個評論員都要有彪炳戰績墊底，有九成以上都應該消失，但實在也不應該太過偏頗，隱惡揚善到這個程度。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

美股幾次二段攻擊
英國王700倉位無左舊幾水喇WO
點搞

師父中午好撚毐，沽005、941係都唔沽QQ

師父上星期講今次要沽追落後既股
QQ佢已經唔多理, 話實跌

熊市見真章，師父真係好勁

師父勝
腳鷹敗

師父好野

腳鷹早排推啲杯麵股

同師傅並稱股市孖寶 ，輪流帶黑氣石係身

USD-CNY X-RATE
6.9240CNY+0.0552+0.80%

佢好似入左三隻
日清一定有
另外兩隻我估係康師傅同統一

師傅亮劍入小注熊個巿即跪低

今日個倉全日冇郁過 淨係做野 好彩冇市 再過一晚 希望唔好比師父沈

師傅把劍磨左十年，第一個人頭就係英國王🔪

早排唱左日元既師兄有福了

唉 仲未唱 打算年尾去 希望到時唔好太貴

暫時唔覺得會去得番近期高位

阻力10550
即市支持10400

無子兄喺唔喺到
你琴日講中國出年經濟起飛
介唔介意分享多d
我都睇今次中國去槓槓後係最佳投資機會

師父講唔是我講

點都要仔去刁先有得諗, 今次共得上市公司主席, 藝人, 下次就共埋你啲銀行積蓄同股票

lm睇好戲

北丐，西毒
原來兩個都咁撚毒

人行9月SLF及MLF操作 分別為474億及4415億
10月08日(一) 15:43

人民央行公布，9月開展常備借貸便利(SLF)操作474.70億元人民幣(下同)，其中1個月期為340億元人民幣(下同)；7天期為134.50億元；隔夜0.2億元。9月末常備借貸便利餘額為474.5億元。

同期，人行對金融機構開展中期借貸便利(MLF)操作共4,415億元，期限1年，利率為3.30%。9月末中期借貸便利餘額為53,830億元。

另外，3大政策性銀行國家開發銀行、中國進出口銀行、中國農業發展銀行淨增加抵押補充貸款(PSL)共125億元，9月末抵押補充貸款餘額為32,371億元。
－－－－－－

碧桂園澄清：「多個樓盤大幅度降價」不屬實
10月08日(一) 15:44

內地傳媒報道，碧桂園(02007)澄清「華東區域多個樓盤大幅度降價」不屬實。

該公司稱，在個別城市的個別樓盤確實推出了促銷措施，但不是全面降價或者是大面積降價。此前一則關於「碧桂園在華東區域多個樓盤實施大幅度降價」的消息在多個內地微信群傳播。
－－－－－－

避稅天堂不再！瑞士首次執行金融帳戶信息交換
10月08日(一) 18:28

因為銀行帳戶資料高度保密，瑞士是不少人眼中的銀行的「避稅天堂」。不過，外國傳媒報道，瑞士已開始與其他個國家的稅務機關自動交換金融帳戶的數據，意味要利用瑞士銀行帳戶避稅的難度將大增。

報道指出，瑞士聯邦稅務管理局(FTA)表示，在9月底時已根據國際標準，首次實施金融帳戶自動信息交換；首批信息共享對象包括澳大利亞、加拿大、冰島、日本、挪威、韓國在內的9個國家及司法管轄區。

FTA表示，塞浦路斯及羅馬尼亞因保密及數據安全方面未達國際要求，暫不會在信息交換的清單上。該局又指，計劃明年把信息交換擴展到約80個合作夥伴國家，而目前已有約200萬個賬戶的信息與其他國家進行了交換。

交換的信息有帳戶持有者的基本資料，如姓名、地址、居住國家和稅號等；同時也包括了帳戶所屬的機構、賬戶餘額和資本收入等財務資料。這些資料能讓稅務機關檢查納稅人有沒有正確申布海外金融資產。

－－－－－－

內房寒冬！發展商兩個月劈價25%惹不滿
10月08日(一) 18:33

內地傳媒報道，碧桂園(02007)對上海樓盤減價引發買家不滿一事不予回應。

報道指出，針對上海浦東南郡項目平均價突然下調25%，引發投資者不滿，並引起糾紛一事，碧桂園方面表示不予回應。早前有媒體報道，有買家不滿樓盤最新開售價較兩個月前售價大減最多25%。

與此同時，內地樓市在歷年的十一黃金周均為銷售旺季，但今年的新盤銷量跌至2014年以來最低，其中，三線城市更是慘淡。

值得留意的是，有數據顯示，內地房地產行業在2019年首季將有破紀錄的230億美元債務到期，故發展商有套現還債壓力。
－－－－－－

人妻feel

好靚靚

結咗婚咩

而家有比特幣，瑞士銀行都唔駛啦

食咗避孕藥feel

如果東網搞大師感謝祭, 樂宜BB主持
會幾多人

東網熱

人仔好chok

東莞係唔係要復興

g持

不過食避孕丸可以係調經啫
唔一定係俾人中出既

雞竇行IOS

習主席好波

黑鷹真係閪黑到墨斗，掂邊瓣，就衰邊瓣

無限黑氣輪迴

大家可以入來睇

★騰訊外圍續跌！歐洲股價殘見294元

臭貓又出嚟攞彩

DROP TO ZERO不是夢

屌佢隻死臭貓

全球經貿戰：內地加大出口退稅 整頓舊區重建遏樓價
10月08日(一) 18:54

內地傳媒報道，中國國務院常務會議公布，從11月1日起，將現行貨物出口退稅率為15%和部分13%的，提高至16%，並將進一步簡化稅制，退稅率由7級減為5級。對信用和納稅記錄好的出口企業簡化手續，縮短退稅時間，全面推行無紙化退稅申報。

與此同時，將部署推進棚戶區改造工作，對新開工項目研究出台金融支持政策，嚴禁借棚改之名盲目舉債和其他違法違規行為，商品房庫存不足，樓價上漲壓力大的市縣，要盡快取消貨幣化安置優惠政策。

「內地棚改」即類似香港的舊區重建，「貨幣化安置」即鼓勵單位被徵收的人士買樓，這被指為推升內地三、四線城市樓價的方法。
－－－－－－

全球收水！歐央行：明年1月起討論加息時間
10月08日(一) 19:12

外國傳媒報道，歐央行管委會委員諾特(Ewald Nowotny)表示，央行將在明年1月開始討論加息時間，加息可能早於、也可能遲於利率指引。

目前利率指引為最少維持現時利率至明年夏季。
－－－－－－

A股10月開局10年最差！內地網民鬧爆「高開都唔識」
10月08日(一) 19:07

內地股市周一(10月8日)假期後復市，市場人士原預期人民銀行在周日(10月7日)降準，可以令股市避免「追跌」，因港股在10月2日至5月累挫約4.3%。結果滬綜指周一「埋單」依然要大跌3.7%，創2008年以來最差10月開局。內地網民當然要「哭哭股喪」...以下為一些網民的心聲：

「我曉得低開低走...利好是無銀三百兩...起反作用。」

「中國股市高開都沒有。如此之弱！！」

「原以為會高開低走再暴跌，沒想到大幅低開加暴跌，中國股市如此之弱，超出我的想像和意外！」

「降準一個點，下跌三個點，奇葩。」

「跌的(得)慘無人道！目無國法天理難容！」

「不降準跌的(得)更慘。」

「五窮六絕七翻身，金九銀十綠油油。」

－－－－－－

嘩！咩料一個下晝冇睇就百幾個回覆？

以前一個下晝一個post

好難追，慘過返工

今日重點得一個
拉上少少睇樂宜BB就夠

今次唔會又係要上證跌到近溶斷底2638先可以反彈

feel到黃腳鷹作為基金佬要焗住玩果種無奈，唔似得師父咁鍾意就大大聲講cash is king

睇個款都似 今次全球利淡接住出都未停過 258依個大位都未必企得穩

見到了，jed thx

中大請人試藥 留院15日賺3萬

準備起義了！

咁撚大膽

反撚得好

師父果然多fans 禁多人追近牛博反彈

一開260 二千幾張

咁肥，大戶好難唔食

識玩一定搏反彈

d熊遠到

賭仔永遠有一種信念，包拗頸。

個個睇258，咁就殺埋257檔牛先彈啦

25880附近就應該有D力水啦

好似講緊師傅

大膽

如果聽日千跌，師父無淡倉係手就真係

我係港股第一大淡友黎架嘛 我都未叫沽 你地做咩咁心急要put?

期又賴屎
好撚後悔 無淡係手

師父開緊live talk

內房已經爆左
內地樓樓價應該比香港跌得少, 內地剛性需求比較大

需求咁大邊撚度咁多鬼城啊

恒指公司推出港股通大灣區指數 涉66隻股份
10月08日(一) 19:56

恒生指數有限公司公布，於今日(10月8日)推出恒生港股通大灣區指數，旨在反映於香港上市並主要於粵港澳大灣區營運的公司表現，而這些公司須符合港股通交易資格。

新指數的選股範疇涵蓋恒生滬深港通大灣區綜合指數中的香港上市公司，當中累計總市
值之首95%的證券會被挑選為成分股。該指數目前有66間成分股公司。
－－－－－－

呢個指數有得沽應該幾好沽

嘩我屌，bear trap, 尾市跌得仲勁
俾佢午市個下fake撚曬平倉訓覺

師父睇熊一底22000－23000

師父真係，夠資格做世界保長。根本係張佢呢仇恨化作言論。

師父豪言納米樓跌7成
西九站上面好多打靶貨
一般樓睇炒到幾高, 跌3-5成

佢最正仍然堅信熊三前大托市。

不過真係跌得好慢, 年尾都黎緊, 一萬點都未有

係假牛！

夜期已穿兩幻六

屌...信念不足

咪就係1月見頂囉
事後睇翻其實等同以前證券行爭凳仔
三五年後再一日兩post 就識得買put put

依個市真係估唔到底 永遠留一注熊穩陣

惟淡乃永 大長沽

師父表演緊係熊市花式炒反彈賺錢俾我地一眾信徒睇，大家專心學野

師父而家有個萬能口訣：
唔敢搏就cash is king

唔知今晚收市會係道定恆高d

又跑🐎仔

老美撚狗

唔撚是嘛師傅又托樓，點撚樣入呀屌

納米樓真係送都唔要

反高潮deep v

港女人生贏家就係香港玩到個閪變晒牛肺就搵件洋腸埋單。

點解無啦啦咁講

睇緊81台？

睇無線睇左10分鐘陳貝兒

師兄好大怨氣

冇

有得埋is oj啦！
好撚過有啲想埋都無啦屌

It’s me

睇個丁圖 下個火

播完大灣區洗腦又做埋d女權節目，痴撚線，根本俾班新晉c9摔碟用
無線你真係cheap撚到

都係嫁，先敝除女唔女權啲道德野唔理，純粹從生物生態學角度睇，自古以來男人以實力求偶，女人以生育能力(主要以身材樣貌黎分別)求偶，所以其實某程度上男人天生唔夠實力都仲可以靠後天補救，而女人天生唔靚既話就冇乜得搞，有錢果啲唯有去整容囉

其實連登仔係咁話所有女人都係雞，只係渲染左為數比較少，但係比較visible果堆成日post相哂命果班女神啫，仲有無數平凡大多數連鳩皮都冇掂過

其實呢d人含撚含出金又好，含到最後成口都係菜又好，唔關自己事既
做好自己價值就得

算啦連登仔咩料心中有數

戀愛了

無撚柒錯，笑吓咪算

當然啦，連登仔最酸既咪就係男人要付出好多黎換取實力，而女人基本上天生具「生育能力」(令男人一晚幾q唔隋皮)，咁基本上已經冇咩野再需要付出

真係要打J了

以為係深田公仔

有d結衣嘅感覺多過肥恭

唔似，圓好多

都係，頭先快立，望真啲唔係

[/member][/quote]以為係深田公仔[/quote]唔似，圓好多[/quote]都係，頭先快立，望真啲唔係[/quote]
八十年代果啲女太屈，素顏都正過佢哋p九倍

睇返匯豐幫冰冰走67億 無搶晒咁有良心
匯豐食支共一棍的話受唔受得起?

以前果啲真係個個都有佢既性格囉，宜家果種靚係分唔到邊個打邊個，撞哂樣咁

大貓一直都幫支人走資嫁啦，都唔差在果67億

唉，真係全撚部abc餐，唔死咩

道dee穿左bb中線，向底線邁進

美國財政部：川普關切人民幣貶值 考慮下周將中國列為匯率操縱國

以前真係，一講名就諗起個樣。
深田恭子 (世上最正 baby fat) 中山亞微梨 上原多香子
唔靠樣靠氣質都有 小雪 Rio

唱得又樣得既有 持田香織 伴都美子

諗起都想打個飛機

而家，真係要洗腦式日日望先知道係邊個

金又跌，師父講嘅野真係冇錯，真係要cash is king

我想買啲金幣

香港地位動搖 林奠

雜種真豬頭一個嚟,我早講過以貶值貨幣抵消關稅，貶得過多美帝就列入操縱匯率國家

真係笑死人，完全睇得出冇板斧

小學生學歷程度係咁上下

【史上最大泡沫】海嘯級跌市逼近 沈大師︰揸現金 買黃金保值

website. Learn more

Accept

香港

台灣

北美

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

【史上最大泡沫】海嘯級跌市逼近 沈大師︰揸現金 買黃金保值

13小時前

373.7K

即時財經

【新增影片】

人行降準對股市刺激作用近乎零，A股長假期後復市大跌近4%，港股先升後跌，午後跌逾300點，現報26253點。訊匯證券行政總裁沈振盈「沈大師」指，市場早準備降準救市乏力，人行這次明顯是救經濟，不是救股市，所以A股跟上周港股跌不算驚訝，而且今日看到內地市場的資金鏈十分水緊，沽壓大，連累港股都彈唔起，「留意﹙恒指﹚26,200點嗰啲位，如果再穿，跌勢會更加急。」
「股王」騰訊﹙700﹚今日曾穿300元大關，血肉長城死守，暫回升至300元水平。早已看淡騰訊的大師，坦言700「穿300」根本毫無懸念，「問題係幾時穿，睇個勢今個月穿300都機會大。」他提醒投資者千萬不要撈貨，市場明顯反彈力量不夠，而且下月公佈業績，市場普遍預期都不樂觀，「暫時唔掂得住！佢最壞嘅嘢都未出晒嚟！」
沈大師愛股聯想集團﹙992﹚近期受中共竊密傳聞影響，上周曾被累及跌超過兩成，現徘徊5元。問大師點睇，他以八字真言回應「欲加之罪，何患無辭」，「有幾睇好都要避一避，賺少隻唔會死，但萬一中伏，像中興咁被罰被查，到時就坐喺度硬食啦。」他重申今年投資策略不應太進取，聯想早前升上近6元，他都不敢追貨，就是怕這些突如其來的負面消息。

屌變左金鋼棒

【史上最大泡沫】海嘯級跌市逼近 沈大師︰揸現金 買黃金保值

人行降準對股市刺激作用近乎零，A股長假期後復市大跌近4%，港股先升後跌，午後跌逾300點，現報26253點。訊匯證券行政總裁沈振盈「沈大師」指，市場早準備降準救市乏力，人行這次明顯是救經濟，不是救股市，所以A股跟上周港股跌不算驚訝，而且今日看到內地市場的資金鏈十分水緊，沽壓大，連累港股都彈唔起，「留意﹙恒指﹚26,200點嗰啲位，如果再穿，跌勢會更加急。」

「股王」騰訊﹙700﹚今日曾穿300元大關，血肉長城死守，暫回升至300元水平。早已看淡騰訊的大師，坦言700「穿300」根本毫無懸念，「問題係幾時穿，睇個勢今個月穿300都機會大。」他提醒投資者千萬不要撈貨，市場明顯反彈力量不夠，而且下月公佈業績，市場普遍預期都不樂觀，「暫時唔掂得住！佢最壞嘅嘢都未出晒嚟！」

沈大師愛股聯想集團﹙992﹚近期受中共竊密傳聞影響，上周曾被累及跌超過兩成，現徘徊5元。問大師點睇，他以八字真言回應「欲加之罪，何患無辭」，「有幾睇好都要避一避，賺少隻唔會死，但萬一中伏，像中興咁被罰被查，到時就坐喺度硬食啦。」他重申今年投資策略不應太進取，聯想早前升上近6元，他都不敢追貨，就是怕這些突如其來的負面消息。

他形容目前是典型的熊市，市場瀰漫看淡情緒，美債息升，外圍亦唱淡，大師預言海嘯級數的大跌市已慢慢逼近，「9年QE，谷咗好多錢入個美債市，令債券價格不合理地高，美國利率正常化、縮表等，都對債市帶來沽壓。」他直言9年債市升根本不合理，債市大跌的機會已很大，「債市息早年創新低，這是一個史上的超級大泡沫，泡沫一爆，震盪會好大，一定達海嘯級數！」

他建議投資者目前要揸港元和美元現金，近期可增加少少買入黃金保值，盡力保護個人資產，不應再投入風險市場，包括股市樓市都不要沾手。

周一(癸酉日)：天干屬水地支屬金，金生水之局，市況反覆，尾市向好。

周二(甲戌日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大市出現震盪。

周三(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，走勢較穩，好淡爭持。

周四(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆回升。

周五(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，持續向好。

不過連香討好多大post既人都睇淡，我諗又係時候

等出左陽燭先算

而家見住經濟冧真係好撚開心
我新公司既最大目標就係要令好多人失業
越冧就越好sell

即刻失業支持無兄

港爆概念？

我係推動廢老去攞綜援做人生贏家
益廢老都好過益共狗

原來係老貓概念

其實想拎綜援有咩要注意

你係咪應該過隔離問隻臭貓

仲以為星期日晚就會講,點知遲幾日

師父唔睇反彈

【人民幣跌破6.9 逆週期調節料加碼】受美元走強等因素影響，8日，人民幣對美元匯率出現較大幅度下跌，在岸和離岸市場匯價均跌破6.90，逼近8月份低點。市場人士稱，美元走強令人民幣匯率承壓，加之中美利差收窄影響市場情緒，人民幣短線走軟，外匯市場逆週期調節可能加大力度。(證券日報）

阿爺又想用濕9因子操縱貨幣

如果推算落去,雜種會玩完

佢嘅所作所為已經危害到政權，其他共匪睇幾時反枱

想聽樓王解多少少

最怕只係換個另一個共匪上台，政制唔變都冇用

換湯唔換藥

印尼地震cctv新聞有斷頭維尼公仔，睇嚟支共內部好多人不滿

100%係

昨天頭條日報陸羽仁專欄，叫老人家不要買基金，如果要收息，叫人寧願買reit，推介405越秀。

最近reit全線爆跌，陸羽仁出聲，係燈定點，我唔識睇

對！支那對香港方針唔係現任果班定，除非成個政權冧，唔係香港只會淪為繼續被弱化落去

無子兄，令老貓白食老綜文化，發揚光大

淨收息瞇埋眼唔理股價，reits的確派息穩過果啲濕鳩基金，又唔洗俾基金佬收charge同sales佬收commission

慎防師父又話忙唔出實戰理論

出住當年今日版先

【實戰理論】淡友繼續被圍攻（沈振盈）（OCT 09）
2017-10-9 9:15:45

去週港股急速地上升，三日升逾1000點，恆指更一度上破28600水平，尾市回到28500樓下收市。消息面沒有太大的利好因素，純粹是外圍股市做好所推動。內地方面亦沒有新亮點，定向降準並沒有新意，實質作用有限，反而內地房地產的銷售，沒有了金九銀十的效應，數據強差人意。

「十九大前維穩」、「美股只會升不會跌」，皆是市場好友的信念，配合去週的挾淡倉氣勢，已令到市場看淡的聲音差不多已消失。越是出現這情況，越是危機重重，這是歷史的忠告。當然，市場又有多少人，夠膽在此刻向市場潑冷水？特別是在現今的社會，文革式的批判行為，已是理所當然。近期所見，不單只是筆者，市場其他稍為有看淡睇法的分析或評論，皆被鋪天蓋地圍攻。若然涉及有關樓價的負面分析，更是空群而出，瘋狂圍攻。筆者發覺這情況不只是針對筆者，而是包括所有睇淡樓市的言論。至此明白不過！阻人搵食尤如殺人父母，自當受攻擊。講真，在全球步入緊縮貨幣政策之下，還在此刻高唱樓價「只會升不會跌」，確實是令人費解。

沈振盈

出面越來越多樓爆樓淡post

個小熊近平同Bb維尼癡左線，日日狂推

共匪揾嘅錢同家人喺晒外國，好大機會喺美帝度，相關人士唔郁鳩雜種遲早凍結財產

再搞落去經濟唔掂，揾唔到錢，唔通陪雜種去食大鑊飯？一定唔會，時代唔同咗，掹佢落嚟換人同美帝講和唯一好辦法

日後有料爆話雜種家族外國洗黑錢之類，一啲唔奇

美帝CIA比任何人清楚共匪，咪以為真係比贏國呃到，只要講掂數放料兼助攻一下就得

而家唔貼樓契唔貼倉唔好入去講野

等樓價再跌多少至買reits啦，冇理由而家走去買當頭跌

仲有個牛sir
樓淡樓爆一方，日日推post，人多勢眾

風頭一時無兩

蘋果東網日日俾料佢地
有排佢地玩

認真，呢班陷家剷一定要趕鳩佢地入絕路，一係死返上去大灣區，一係就餓撚到佢地要作反

所以經濟差岩架啦，destructive construction既世代終歸要出現

日日都有，好精彩

AA日日放料俾記者，想啲人快啲放貨

G持

偉大事業

師父話佢都有針
話依家要交人頭添

佢話有針，我都真係唔多信。如果支針有料，佢就唔駛租樓啦。

有針，佢東方不敗黎架嘛，大撚把針飛黎飛去

條針可能利用師父把口托市呢

大撚膽

【馬凱被拒續證】外交部：特區政既事，唔關中國事

口交部不再口交

林鄭淆未, 無人撐你啊

香港亮劍

用完即棄

笑死 問責狗官

睇黎今日轉向

尾個句外國無權干預
佢係只大陸定咩

升

港女完全跟住上證

reits跟市彈了

縮了

港女好廢

咁港女冇乜機會有大既反彈浪

都係等上證近溶斷底先搏反彈

依啲位應該好多人走貨，等爺爺再托上

唔值搏，上證仲有水位跌

唔升點跌呀

最底屈番一舊水上

大師兄

10435- 10399+

樓寶升了

11號先派息，屌，昨天無銀

慢慢黎啦 唔驚冇平貨

個個都等26XX爺閪托市
阿婆都識玩

升咗3百點 痴線

cfu可唔可以比個260支持位 到我就走架啦

吸血鬼

仲熊既人理應悔改

QQ你係咪咁廢呀

點解呀

唔信我都信下呂布

阿婆

貪心左個水尾, 蟹左十格熊

隔離post個個硬熊都feel到會奶野

係

不過100點姐，小彈都唔算
扑暈自己睇下月尾會唔會俾人call margin

平手走lp105

今日低位計反彈左三百幾點

o個度唔止一盞，但我應該知你講邊盞

【實戰理論】降準只為救經濟（沈振盈）
2018-10-9 10:31:44

人行降準，港股卻進一步下跌，恆指早段高開百餘點之後，很快就即時回落，以接近全日最低位收市，險守26200水平。技術上，昨日的走勢屬於「穿頭破腳」，是不利的走勢。加上外圍市場亦現危機，美國10年債息創新高，歐債亦出現急挫，正是風雨飄搖之時。就算港股短線有反彈，預期反彈的幅度也有限。

內地降準，市場以為是中央出招救市，寄予無限的憧憬。實際上，這只是一廂情願的想法，降準的目的是承托實體經濟，不是救股市。中央不斷強調，不會大水漫灌，意思已頗明顯，救資產市場不在考慮之列。

昨晚美股也是大幅波動，三大指數表現廻異，道指低開跌近200點後反彈，最終轉跌為升，上升39點。但標指及納指表現較差，未能扭轉跌勢。今日港股早段仍然反覆，相信恆指要進一步下試26000點關口。

中啊

熊已走，賺左杯Pacific coffee

做多錯多, 嘔返4000蚊出黎

玩咁大

屌你老母今日打算開極限牛點知電腦個網short咗 之後波幅trade錯曬，較翻正心態開始追，仲差少少就平手，今日目標正數

慢慢黎 晏晝應該都幾大波

嬲到爆，個到見signal入起碼+80% 個網同我斷線入唔到order

264-260?

262-26x

【大師午間教路】反彈力弱不值博！
10月09日(二) 12:43

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，恒指周二(9日)下試26,000點，短期或喘定反彈，惟是次反彈力度相對弱，27,200點至27,500點已見阻力，認為不值博。

他強調港股未見底，26,500點先落一注「預左要捱」，彈上27,000點則再落一注；建議長線投資者應平均持有黃金、美元及港元。

－－－－－－

玩閪咩，又話試底

早幾日又叫人唔好搏反彈

又左右開弓

大家識做啦

一注係call定put

師父有冇機會落注

師傅睇勢係ok嘅，不過delay同唔知delay幾多姐

隔離post

我哋個個都信到師傅十足，唔需要醒

今日依篇叫人買call搏反彈

Ok gun
trust cfu

只係睇到師父無入淡倉既機會

CFU:我計哂數，call put齊開，個市升定跌都贏

佢睇反彈睇到得太高...太信畫圖...
連登終極淡友見280近就all in沽爆, 依家達已發!

係唔係熊軍又要開工喇？

據報聯合國催鳩美帝4鑊交會費2.2億美金，美帝話1毫子唔俾，美帝俾嘅錢佔聯合國經費22%,睇嚟聯合國好快執笠，擺明唔玩

等佢散哂再整壇新野出黎期間，有排動盪

點解會咁架

唔上唔落 就係就黎轉勢既時間

咁你牛晒未先~~

係咪要買

15日咁短

次次一走就彈幾毫

馬凱被拒續簽證 加拿大領事館：政府插手傳媒事務 損言論新聞自由

英國收回班友居留權啦

樓寶血肉長城

入小小call 先

師傅唔put跌得好慢

仲PUT鬼咩，師父D金就黎無啦

本多終勝！

師傅

700又收day low

夠薑聽日千跌

聯邦法律無規定限時公布 Google或面臨集體訴訟
10月09日(二) 14:09

美國互聯網公司Google旗下社交網站Google+洩漏個人資料，但在發現後事隔大半年才對外公布，被指知情不報。有律師指美國沒有相關聯邦法律，規定互聯網公司得悉資料外洩事件後，於指定時間內通知受影響用戶。不過，Google亦可能因隱瞞事件，而面臨集體訴訟。

美國律師賽卡里（Al Saikali）向《華爾街日報》表示，美國現時沒有關於外洩通知的聯邦法律，而各州法律亦有不同標準。雖然很多公司不會因姓名及出生日期外洩而通知用戶，但部分公司在未查清資料是否外洩時，已即時通知受影響用戶。他形容在經手的個案中，有一半是基於主觀判斷而通知用戶，餘下一半則有待確鑿證據才宣布資料外洩。

相比美國的聯邦法律漏洞，歐盟今年5月生效的資料保護法規定，公司須於事發後72小時內通知有關監管機構，否則需要罰款，最高金額可佔該公司全球盈利的百分之二。今次Google洩密事件觸犯該條歐盟法律，但事發於今年3月，因此不受歐盟監管覆蓋。

賽卡里指報道顯示Google內部決定不即時公布事件，所以有機會面臨集體訴訟。他如此形容：「原告將指控Google知道一些事但隱瞞，這一點足以令控方律師垂涎三尺。」

除了面臨巨額的法律訴訟，Google於2011年推出Google+時，是希望挑戰Facebook的社交網領導地位。然而，它多年來未能吸引大批用戶使用，更被Fb及其他社交網拋離。如今更發生這宗重大安全漏洞事故，最終令Google自行宣布逐步關閉Google+的消費者版本。

----
今晚納DEE再冧過

夜沈黃腳雞

宜家左手係牛，右手UVXY，用美股對沖港女，是否痴線

利申，兩邊都好細注

咁撚癲

係，港女好似個range比較明顯，其實有少少偷步入左，跌穿左先平，彈就加(入完先知同師父同船 )
美女就好似有浸燶味，uvxy責底用黎看門口

時間差唔多嘅，好似肥佬話齋，要坐囉

uvxy 有時間值損耗，長坐必輸

又搵腳鷹做燈

又吹奏 上次啲賭股

日日陰跌 幾時先有千跌

師父牛左

well燈

白巴好仆街，不過我鐘意

啱呀，所以就係博呢兩日有野，冇或者又升返就就走人

師父個睇位唔係加菇咩

我指係個諗法同方向同左船啫，大家稍安無躁

我係同師傅同仇敵愾嘅，佢以前咁撚串仲唔bin鳩佢老母，我唔撚叫白聾王啦

廣東本土派電視台南方衛視主播竟然當觀眾面想打爆小熊維尼

睇師傅聖物頂做嘢得啦，唔驚

上面有話師父睇265開好倉，270加注，有錯請指證

英國王今年真係由黑到癲，老美都俾佢燈死 不過鬼叫佢上年牛市有少少成績就 師傅，今年自食其果

好似係話開淡倉
逢高加沽

係？咁我get錯，可以放心了

原來樓寶一部分血肉長城係回購黎

大師兄，師傅宜家先話個市會落喎，點睇

可以照落, 但無開淡倉既機會

出面不斷推qq鑽石底post

遜宇幫我日日賺！put2382，賺錢好容易！

二師兄係我偶像嚟，有料有膽有貨

二師兄，勁!

有冇下期標題提供?

立眼以為贏300幾 原來

港股淡友無淡倉，未到直落預咗坐

贏二三百點佢就飄撚住走去買煙啦！易打發過乞衣！

仲想整個”股市本無淡，明燈亦非盈”

鳩頭上的250

好

已開定新post

沈陣營第一百九十期 - 港股淡友無淡倉，未到直落預咗坐

二師兄
仲有兩個幾月
小心熊二反彈！

新手一問，呢d深入價內嘅會唔會好難平倉？

平倉十足個散戶咁
長揸option 到期先係the big short!

可惜我連玩期既入場費都未有

Option平啲

按金都唔夠，玩賓周咩

訓醒，港女仲尋底

long唔洗按金...

依張超級價內同埋依隻股option槓桿好高成1000倍先會咁貴，如果QQ幾舊水一張long, short按金都唔會好貴

又長知識

【稅務總局規範影視行業稅收秩序】
【霍爾果斯現企業逃離潮】

在內地看電影，片頭除了有條金龍，細心留意出品的電影公司，近年會發現好多都有「霍爾果斯」四個字。不過，霍爾果斯這個地方，大家可能聽都未聽過。它位於新疆西北邊境，與中亞國家哈薩克斯坦一河之隔，是一個只有八萬多人口的小鎮。

吸引到那麼多電影公司落戶，是因為這裡可以避稅。霍爾果斯在2010年成為經濟開發區，國務院為了招商，出台「五免五減」政策，即企業首五年賺的錢免稅，再之後五年只須交中央的稅，地方政府的稅項都不用交。受惠的有影視文化、金融服務、旅遊等十個行業，幾年間吸引了近萬企業在這裡註冊，影視公司有1600多間。

但隨著范冰冰爆出逃稅，這個「避稅天堂」出現大逃亡。稅務總局明確指，會加強影視行業稅收監管，不合規的「稅收優惠」要整頓。報道指，六月至今有過百家影視公司取消在當地註冊，多到連當地報紙註銷公告版面都不夠用。當中包括導演馮小剛持有的霍爾果斯美拉文化傳媒公司，還有趙薇、徐靜蕾、趙文卓、劉詩詩等知名藝人持有的公司。

有編劇在微博指，逃亡潮源於企業突然開不到發票，資金不能回籠所以急著走。有當地的公司註冊代理都建議企業註銷。

據統計，在霍爾果斯註冊的公司超過九成八都是「空殼」，在當地連實際辦公地址都沒有，政策一收緊就一窩蜂撤退。有學者指這樣招商根本推動不到發展。學者指，真正帶動到發展的稅務優惠，必須要有附帶條件，例如要限制公司的錢放在當地一段時間，並要求公司創造職位、增加就業，但霍爾果斯又窮又偏遠，這麼多條件根本不會有公司去。

黃國英：港股廢功 損金融業
10月10日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，對於一般平民百姓而言，港股已經是一個廢墟。不聞不問，升跌也不理會，無謂手痕入場又輸過。至於真正有心投資的一班，就寧願另覓蹊徑，其他市場即使風險差不多甚至更大，至少還有希望，兼且心安理得，不會無緣無故死在政策新聞之上。

所以繼續落去，港股只會是有波幅無升幅，你挾我我挾你，長期估值低殘。自己作為投資者，沒有太大所謂，頂多轉為搶雞胡模式，以及將重心往外移。

不過，作為從業員，就十分擔心，始終唇亡齒寒，整體氛圍太差，個個聞股色變，金融業是香港其中一個經濟主要支柱，經紀、企業融資以至資產管理瓣瓣萎縮，很難獨善其身。

跌市是一個負和遊戲，做淡友贏大錢，會有一種眾人皆醉我獨醒的優越感，所以令人樂此不疲。正牌冒牌末日博士一大堆，通常都是年復一年不斷唱淡，但結果反而是真正跌市出現，去到最勁的一段，他們反而沒有下注，因為在之前上升泡沫過程中，一次又一次被抬出場，經驗教訓得太多，惟有靠邊站，唯一的樂趣，是搬出重複過N次的睇淡言論來自娛。

因此，做淡友應該當作是一種為求生存的手段，對惡劣投資環境的短期妥協。就算是贏錢，亦只應該心存感恩，而不能過火地幸災樂禍。否則心理不平衡，只會為他日種下禍根。很多沽空贏大錢的名家，成名一役之後打回原形，便是這個道理。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：內地定向降準非救股市
10月10日(三) 00:15

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，人行周日降準，內地股市復市卻大跌，雖然周二滬綜指已喘定，但仍欠反彈的動力。港股方面，情況亦不遑多讓，恒指跌至26,067點後才反彈，但即時反彈力度尚嫌不足，騰訊(00700)股價繼續受壓。

從技術走勢方面分析，恒指在周一出現高開低收，穿頭破腳的形態，是極度不利的走勢。當日高位26,717點乃頗大的阻力，短期未能收復也不可言好。

港股之急跌，主要是內地因素拖累，美國對中國的針對性部署，正是日益加劇。內地資金套現的壓力亦愈來愈大，港股自然受累。另一方面，外圍市場亦現危機，美國十年期國債孳息率創新高，歐債亦出現急挫，正是風雨飄搖之時。就算港股短線有反彈，預期反彈的幅度也有限度。

內地降準，市場以為是中央出招救市，寄予無限的憧憬。實際上，這只是一廂情願的想法，降準的目的是承托實體經濟，不是救股市。中央不斷強調，不會大水漫灌，意思已頗明顯，救資產市場不在考慮之列。

現時的狀況已頗為明顯，熊市周期已可確認，長線投資者只能「現金為王」，短炒投機者寧可逢高沽空。上次恒指26,200點可博反彈，今次再舊地重遊，再博反彈風險就極高。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

特朗普：中國未準備達成協議 或對2670億美元華商品徵税
10月10日(三) 00:00

美國總統特朗普周二（9日）提及中美貿易戰，指中方仍未準備好與美國達成貿易協議，雙方已取消多場會談。他警告指，若中方對美國採取的關稅措施採取反制行動，美國將對總值2670億美元（約2.08萬億港元）的中國貨加徵關稅。

特朗普在白宮橢圓形辦公室向記者表示，中國仍未準備好在貿易問題上與美國達成協議：「中國希望達成協議，但我指他們仍未準備好。美國已取消多場與中國的會談，因為我認為他們（中國）根本未準備好。」有記者問到，若中方採取報復措施，美國會否加徵關稅時，特朗普回應指「絕對會」，又稱近日美國對中國的貿易逆差數字，顯示中方已作出報復。

早於上月初，特朗普指準備好短時間內向額外2670億美元的中國進口商品加徵關稅，但強調這取決於中國的態度。

\|/
個市真係好唔對路

今個星期五行暫時都唔中

LM睇下師父可唔可以做到成個星期都唔中

侵侵 屌你

係就好啦

我信師父，爭取全星期唔中

英國皇抽師父d水愈抽愈牽強
等師父沈撚埋佢d美股就好睇

原來8號今日派息，有碗飯食下

腳鷹上年串柒柒，今年黑個墨斗，掂果範死果範，真係天遣

成年6%息喎

佢打下順境波就叻，一熊市就現曬形

當年今日系列

【實戰理論】到驚醒之時 為時已晚（沈振盈）（OCT 10）
2017-10-10 9:15:55

昨日A股復市，上証指數早段高開，但港股卻出現回吐。其實這是正常不過的現象，皆因去週港股已預先升了上來，相信市場上不少投資者也能估計得到，亦作出了一定的心理準備。而且，恆指亦已升到2015年大時代高位，技術上作出回調，也是必備動作。當然，短線回調之後，市況會繼續創新高，還是要再作深度的下調，仍是未知之數。但筆者相信，眾多的負面因素，在過去一直被忽略，現在正開始發酵的情況下，大市上望的空間有限。

國家外匯儲備連續八個月回升，較上月增加 0.55%至31085億美元，但按年計仍下跌1.83%。外匯儲備回升，主要是有限控制走資，以及美元回落。年初當外匯儲備跌破30000億美元之時，市場散佈着很多「恐慌」的言論，講到好像天要塌下來一樣。當時筆者的分析已指出，中央政策是可以控制走資，加上人民幣的下跌，並非本身的經濟有問題，而是美元大升而已。當美元轉勢回落之時，人民幣上升，外匯儲備自然可以回升。年初作出上述分析，一定沒有太多人相信，因為當時人民幣及儲備皆正在跌勢中。然而，只要分析正確，結果必然出現，市場最終會告訴大家正確答案。但當大家知道答案後，就可能已是尾聲。

同樣地，股市已具備了牛市告終的條件，問題是沒有人知道正確時間。然而，市場參與者每每認為自己有預知能力，可以在轉勢前全身而退。但事實是否如此？到大家驚覺之時，可能為時已晚！
沈振盈

Cfu又中

\|/
各位師兄早晨

期係咩事？

有d似今日 跟進下先

雙十節 港女慶祝台灣，大不敬

好撚準，搵人幫師父改改d數字同日期已經可以交稿

823

CFU預測功力越黎越勁

【實戰理論】估值過高 股價回歸現實（沈振盈）（10/10）
2018-10-10 9:22:41

經過週一的急跌，昨日市況只是略為喘定而已，未能大舉收復失地，港股的形勢頗為不妙。現時港股可謂內外夾撃，內地因素已令恆指跌至全年低位，外圍因素則正在發酵中，外圍股市亦是隨時會出事。環球債市全面受壓，歐美多國的債息皆創近數年新高，債息升背後正反映出很多不利於股市的因素，實不能掉以輕心。另外，中期選舉期近，特朗普政府對中國的批評及政策，越來越嚴重。從政治利益的角度去估計，選舉前美國只會變本加厲，這對香港股市確實不利。

股份方面，股王騰訊（700）繼續沉淪，300元關口失守，正向下一個目標250元進發。筆者並不是一沉百踩或跟紅頂白，而是市場最現實，貴就是貴，估値過高自然要跌，自然會被洗倉。到返回合理價位之後，仍有鐘擺效應會令其「跌過籠」。今日股王的表現，根本就是預計之內，只是在大戶進行派貨的過程中，必定是會弄到投資者情緒高漲，製造非理性情緖，將基本因素及前景做到「指鹿為馬」。除了騰訊，大家再看看「手機孖寶」，被譽為生金蛋的「新經濟股份」等，此刻正從「國王的新衣」回到現實了。

多謝師父

央視推「平語近人」特輯 全場觀眾狂鼓掌

半夜。床上。

「你……？」哥哥剛想說些什麽，卻被一只玉手捂住了嘴。

「噓……」妹妹把頭湊到哥哥耳邊，輕聲說：
「哥……人家……人家想和你一起……一起……建設中國特色社會主義嘛……」

只感到一股社會責任感與民族歸屬感沖上了他的頭，于是雙手開始不自覺的對妹妹薄薄的睡衣實行偉大的改革開放政策，牢牢把握一個中心兩個基本點；刺激消費擴大內需；讓一切創造財富的源泉湧流……

「啊……啊……那裏不行……我的社會主義核心價值觀……要缺失了……」

話音未落，哥哥那高速增長的GDP已經在經濟特區開始了社會主義現代化建設，深入貫徹落實「三個代表」重要思想，以人爲本推動經濟社會發展，圍繞主題抓住主線，全面提高開放型經濟水平，堅持「引進來」和「走出去」相結合的戰略，優化結構， 拓展深度，極大地促進了社會生産力的發展。

而妹妹則結合具體國情新出台了緊縮性財政政策緩解通貨膨脹，吸納了大量社會流動資金，取得了卓越成效。

「越來越緊了呢，又促進經濟穩定持續增長了呢……」收獲了生活水平不斷提高的哥哥的一致好評。

「啊……啊……爲人民服務的工作態度……」妹妹依舊沈浸在愛崗敬業的無限快樂中，「以後……一定要……對人民負責……哦，不然……我可要……建立……信息公開制度……與辦事公開……制度了喲。」

「呵……明明那麽享受中國夢……輿論還不老實……看我不加快轉變經濟發展方式好好思想教育一下這不聽話的妹妹……」

于是哥哥直起身來實施創新驅動發展戰略，增強創新發展新動力，深化改革，加快轉變經濟發展方式的主攻方向，促進資本在全球範圍內的流動；牢牢扭住經理建設爲中心，聚精會神搞建設，一心一意謀發展，推動了城鄉發展一體化。

妹妹日益增長的物質文化需求終于無法忍受：「啊……啊……要全面建成……小康社會了……實現……共産主義了……好幸福……」

「那我也要實現偉大中國夢了。」哥哥通過市場准入規則後，實行擴張型經濟政策，使大量流動資金流入市場，緩解通貨緊縮，資金全部吸入市場，達到泡沫頂峰。

「呼……全部投入市場了呢，這下糟糕了。」妹妹一臉幸福地說。

「還沒完呢！」哥哥再次蓬勃發展的經濟水平又一次的擡起了頭。

「啊？！啊……啊……」

天已經亮了，但哥哥卻依然在貫徹從群衆中來到群衆中去的工作方法……

唔知點解，我睇完有少少扯左

呢個股價應該冇乜好輸，佢再跟大市跌我會再買

cls

將個名改做近平同月娥我睇下你仲扯唔扯

周一(癸酉日)：天干屬水地支屬金，金生水之局，市況反覆，尾市向好。

周二(甲戌日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大市出現震盪。

周三(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，走勢較穩，好淡爭持。

周四(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆回升。

周五(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，持續向好。

師父好野

short put左823係精神既

原來入唔到隻12call

睇黎師傅中返日

好淡爭持唔中

大more又中

大戶大撚膽!

幾手call 食左12格算了, 搏唔過

QQ真係想drop to 0

屌……mon 左成朝熊仔。最後冇出手

師父，我知錯啦，今日真係好淡爭持

理應悔改

樓寶號

做乜春

Fuck有人沽

90度角

最低4.8

4.8

做乜撚野

無錢溝呀屌

沈門血肉城牆

嘩支針

邊位青沽左成毫子

幫手做腳

老貓又贏

癡左線，最低4.8

SH ?

悔改啦，走左牛，太CHOK,聽日先玩

沉船啦
頂之前仲4.99溝左

廢老又贏

臭貓日日賺

屌你！柒婆！

短期轉向位 尋日就出現咗
但今日好似彈唔上 各位清今個星期點睇?
尋日入個啲call 今朝勁淆底已經食撚哂啲

走左牛先黎彈

中移動gogogo

樓寶早幾日守到價係因為回購咋

樓王太座無意投資工廈。
林奠而家發展工廈，樓王賺小左頭啖湯，痛心

尋日入左少少遠牛，上到265會再加注，同師父反向操作
穿260就走人，唔會溝

10月4 5 8日，共3日，樓寶號有回購。

【大師午間教路】勿急！彈高啲先開淡倉
10月10日(三) 12:04

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，目前港股的反彈力度仍弱，騰訊控股(00700)仍受壓，並非博反彈時機。

至於做淡策略，他認為大市有機會反彈至26,500點、甚或26,717點的水平，屆時再部署淡倉，值博率會更高。

－－－－－－

行低啲比我走熊得唔得

如果唔係侵侵條蛋散又提乜撚關稅
今日應該升3嚿

話唔定今日都有啦 樓寶大船自我修復大法
但都唔夠撞既扣得多

其實老美都唔算跌好多，我反而覺得啲人開始對關稅冇感覺

原來係 4 5 8 9 日，共4日回購

其實都唔係好關事...二千億新聞一早就炒左，財經新聞都冇拎黎大事報道...不過可能今日policy address係主題呱

今晚有大陸流動性同老美數據

逢高加沽大法
沽琴落26050左右先

阿寶無雙

止賺3日爆6毫

好勇武

樓寶號唔通要沈

救命呀

寶師兄

彈嗰幾十點，俾PLUS 500平左我兩張

我唔撚信 入錢！

突然有昔日影子

寶師兄個陣借個球野依家點

當年咪蝕左廿鳩幾萬

你啲atvi 冇賺返咩 ? 定係兩舊錢黎

1137執番幾萬,ATVI執番萬零蚊姐

一球野借到還到

1137都得番2.31

師父今日又唔出文

師父仲話put 941同5仔，put左就俾佢夾死

咁我又唔係死守嗰種人 好似3蚊入左,爆升完大回到3.4再睇埋業績後決定走哂

岩啦!今日插到見紅收市就岩岩好喇!

現價其實好似可以一戰

之前我都覺得可以,諗著落到2.5就入,但依家感覺上就麻麻地
第一就係業績問題,第二就係大市落
普遍對於呢隻股都冇乜寄望已經,得番死忠死忠,而且班死忠都冇乜信心
好難無啦啦隊番上去

船長，樓寶出大長針有無得救呀

老老豆豆唔係有回購既話應該上星期已經見到5樓下
睇問樓寶自我修復可以頂到幾耐

最怕係變番幾年前嗰陣,一堆房托都10%息既日子

今日冇大師午間教路

走晒QQ輪舒服晒

我都岩岩走哂qq put

但qq似會落到280

280你會唔會買先？

由佢啦，而家小put都有一倍賺

QQ好唔對路。

我指想put到280

未到直落

240就差唔多

又落返262

逢高加咩呀

美股都未跌完你想升?

放棄樓寶 la, 去番股息率10% ,有幾奇？

我又買返qq put

並非博反彈時機

本已回仲有賺,一份疊一份

呢個疊法聽日開升只要升50點我就全倉被斬

小賭怡情姐

聽日急插一千點我就即刻整

仲有6分鐘，落多棍俾我再加

話說我有個朋友跟個叫偉哥既blogger跟到傻左
人買乜佢買乜，然後重覆個偉哥既分析去分析一次就當係自己分析左
大牛嗰排日日賺好似變左股神咁
依家呢排佢堆股就第一隻插，反彈唔跟，大市再插就跟插

輸哂之前賺果啲未

意大利政府拒修改預算案 股市續跌
10月10日(三) 16:18

外媒報道，意大利執政聯盟領導層聲稱不會修改預算計劃，對擴大赤字支出寸步不讓，未有理會金融市場壓力以及國會預算監督機構的批評。意大利政府需要在10月15日向歐盟呈交2019年預算案。

五星運動領袖迪馬約表示，政府希望與所有歐盟機構進行對話，並會把一部分銀行業自救基金的貸款打包證券化，尋求私人投資者注資。

意大利富時MIB指數周三(10日)低開逾百點後表現反覆，最新仍跌24點或0.12%，報20,038點。
－－－－－－

咁我冇問佢啦
但的確隻1132之前佢真係全中，買既時候0.55-0.6好似，派息都派左0.6

只係之後衰多口話睇好之後會收購定乜，全世界又跟著佢加注..然後依家...

上年係咁中都無上岸仲繼續跟?

咁中到咁應，跟開就繼續架啦
當初真係好型架，派息派到你手上堆股0成本甚至負成本

師父都中一濟, 今年好型架

同埋都唔敢問啦，問既話好似特登串佢咁

騰訊真係害人不淺，啱啱睇電台有個阿婆話470蚊有成千手，話係執垃圾得番嚟嘅棺材本，真係好慘

吹大左喎

執咩垃圾執到8位數
阿婆收唔收徒弟或者契仔

470有成千手又真係吹撚大咗嘅

阿婆邊有吉屎或者需要all in
10個有9個有恆母或者物業揸手

其實如果真係一路熊落去
熊到底（自己覺得到底）既時候係咪都係入5號仔好似最穩

1000股下話

啱啱聽返重播，原來係幾千股，大家都好醒目

想fake連登仔

話唔埋真係有另一個阿婆470蚊揸住成千手QQ

呢啲呀婆
真係唔知應該用抵死定可憐黎形容

可憐之人必有可恨之處，股票真係唔好隨便買

買2，11好撚過啦，5仔跌撚到pe10先考慮

唉，識嘅就唔會俾人老點啦
所以師傅最撚正氣

26500：師父的幻想國

就掂到啦！就掂到啦！

四捨五入，中!

一千股定一千手呀

pe10個陣青姐係唔係又要喊多次

車!條肥婆成撚日都喊喎

又到星期三

返去打個丁淨下身 坐定定睇師傅！！

sh

二師兄一出現，我又要打J

師父真係救得一個得一個，不過係遲撚左成年先中

個阿婆470蚊仲買都戇鳩

呀婆接左幾手 可能救左幾家人呢

積陰德

實拍紅燈區「飛田新地」 2樓啪啪啪區大公開

慘了我啲PUT開市全斬確認

咁快

寶爺上面話升多過50點就要斬倉

佢每賺夠可以再開0.005張合約我就即加

次次都出事

斬哂就會跌

回番啦回番啦，沒事兒

排左半日隊都無人放5手樓寶 $4.95比我

今日樓寶條血肉長城全靠連登仔

聽日派完錢就爆上架啦

依個咩玩法黎？

一張疊一張，層層疊
人地逢高加沽，我一路跌就一路沽

直跌嘅時候就
直上嘅時候就

唔洗直上
一彈就玩完

係啵聽日過數

個本咪要好大？

Plus 500可以0.005張大期咁put

咁癲

0.005張個margin金110蚊左右

有啦有啦道指插落去啦喂

痴線，夜晚chok過日頭

美9月PPI按月升0.2% 3個月來首見
10月10日(三) 20:38

美國9月份生產物價指數(PPI)按月升0.2%，符預期，是3個月來首次上升，按年則升2.6%，略低於市場預期的2.7%；扣除食品和能源的核心PPI按月升0.2%，按年則升2.5%，均符預期。
－－－－－－

美百年零售商西爾斯將申請破產
10月10日(三) 20:01

外國媒體報道，有125年歷史、曾是美國最大零售商的西爾斯(Sears)快將申請破產保護。

Sears自2011年以來累積虧損110億美元，期內銷售跌近60%至167億美元。截至上季止，Sears經營約900家Sears百貨及Kmart折扣店，遠少過2005年與Kmart合併後超過4,000家的店舖。
－－－－－－

17:00
中国9月M2货币供应年率

未公布
---
中国9月M1货币供应年率

未公布
---
中国9月M0货币供应年率

未公布
---
中国9月新增人民币贷款(亿元)

未公布
---
中国9月社会融资规模(亿元)

未公布
---

本來5點會公佈, 仆街係唔係支爆

未傾好數，點公佈

都係作出黎嘅數，傾咁耐

插呀

聽日師父東網live

希望有千跌之日

師父武功蓋世，兩日出手26500

哇聽日fat fat啦

德指穿上年8月底

CFU上無線，個樣牙擦擦

全球經貿戰：內地海關嚴查代購逃稅 奢侈品股遭殃
10月10日(三)
21:54更新
19:03建立

內地打擊代購逃稅，有報道稱，上海浦東機場在黃金周時嚴查所有乘客，要他們「開箱」檢查行李，有乘客據報被起出總值逾178萬元人民幣漏稅貨品，被送往緝私局。消息更拖累奢侈品企業股價大跌，當中Gucci母公司開雲集團股價周三(10日)最多跌近6%。

LVMH周三亦錄得逾5%跌幅，該股在9月已累跌11%，為2015年8月以來最大跌幅。另外，Hermes及L'Oreal股價最新亦分別錄得4.21%及2.08%跌幅。

有分析指出，奢侈品股下跌反映市場擔憂中國經濟增長放緩，消費下降。外媒報道，LVMH首席財務官證實，中國加強了海關執行力度。

華爾街大行摩根士丹利分析師Krupa Patel早前表示，奢侈品板塊在股價調整後仍顯得過高，該行更把行業整體評級由「中性」降至「減持」。

針對有關嚴查代購的傳聞，當局稱近期政策沒有變化。據了解，一般而言，內地居民帶總值低於5,000元人民幣的貨品回國不須申報及繳稅，惟有部分貨品不在免稅之列。
－－－－－－

無錢啦, 全方位掠水

有無人打去問佢唔到26500, 有無開淡倉

笑死

夜

幫師父答：我股壇第一大淡友點會無爆炸put 係身

夜期大戶造市
聽日實上返26500

騰訊坐廿蚊真係難捱

利益集團又一次撚尻師父，然後做嘢。

天呀，1點都唔俾師父開淡倉。師父岩先係85台話熊一底係10月尾出來

好明顯朝早見到26500, 想午市再上多次俾佢沽

師傅又中

大師兄
師父係唔係返黎啦

大師係咪整左牙

好似齊左

觀眾430買700，cfu叫佢賣左去

師父: 小朋友，我自燈sc265又要話你知

好撚耐啦喎

公平啲講, 琴日師父就講左話上到26500要加沽

騰訊第一大淡友

死。。
原來係我無留意

有個加字，證明師父有淡倉係身啦

係囉, 話曬騰訊第一大淡友

美股大沈判，唔知黃腳鷹可以點解釋？師父又有機會出黎講兩句

黃國英：價值創造 首選美股
09月19日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近幾年取得的成績，中港股市的貢獻居功至偉，2015年大時代一役力保勝果，上年慢牛更加收穫豐富。即使今年反過來受到拖累，不過拉勻計，依然一定比起單純投資美股高得多。

放棄主場，另闢蹊徑，主要有兩個考慮。第一是2015年及2017年兩次大升，都是主力由資金流向所推動，過程中成功創造價值的中港股票甚少，而以目前的環境來評估，要再有另一次非常大規模的資金流入恐怕相當難，隨時要等幾年。始終投資者在三年之內被傷害過兩次，要重拾信心要更長時間。

第二是從8月中旬起的連串政策，自己實在摸不着頭腦。既然不理解，又無辦法預測，便無謂硬拚。可能有朝一日，香港上市公司質素改善，北水又重拾戰意，屆時說不定像去年一樣，會以港股作為箭頭。這個市場是欠理想，但正因為不成熟，反而有機會提供高回報，不似美股絕頂高手過招，賺大錢機會微乎其微。

這段日子移師美股搵食事在必行，美股短期其中一個主要風險是玩水向低流，投資者沽出處於高位的龍頭科技股，換入有望復甦的新興市場，事實上目前看來正正就似這樣發展。

驚不了那麼多，捕捉時機非常難，作為投資者，應該充分以價值創造作為考慮，資金流向只是一時。如果從來未有美股，又真的短時間強弱互易的話，就應該把握機會落基本注，不妨先從幾家超級巨企入手。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

勝向敗中求: 黃國英
2018-09-24

9月份最兵荒馬亂一刻，自己基金大約輸百分之三點幾，可惜整個反彈浪之中，只能夠追回百分之一左右。表現由大幅跑贏中港同業，變成稍為跑輸，捉到鹿未能脫角，心理於是不平衡。

跌浪中輸得少，全賴途中減倉撤退，繼續將重心往外移，以及加強對沖。至於反彈浪中追得少，是因為低位只是酌量買入一堆廉價消費品股，然後市場弱互易，重倉的美國科網股成為套現對象。炒期指是中了上星期初段的反攻，可惜之後太早重新加強對沖，將利潤歸還之餘兼且要倒輸少少。非常積極去管理，最終成績卻不及人家死守堅持的策略。

這半個月的判斷有有錯，在電光火石之間下決定，失誤在所難免。事後孔明發現兩個問題，第一是對投資中國產生厭惡，政策是倒行逆施，未來註定會迷失多年，可是已經不只一次經驗，頹到盡頭就會彈，壞消息去到極致反而有利挾倉。在中港股市要生存，效法禿鷹以腐屍維生可能是主要方法，不應該小看這種短線機會。

第二是反彈途中太早估頂，自己始終是好倉底。如果沒有這種防守態度，這麼多年來肯定已經出了事，不應太過嚴苛。但是當時其實有本錢冒險，對比大部分中港行家至少有大約百分之五的空間，絕對可以打蛇隨棍上。判斷錯誤，而且太保守，甘心以9月輸百分之二左右埋單，白白錯過這個月反敗為勝的機會。

策略容許高度彈性，反而有更大壓力，想去追求完美。現時再去追數已經太遲，唯有耐性等下一個機遇。投資是一場戰爭，不能被個別戰役的成敗影響策略。只是在制定主要框架之後，組合中的短線部隊，是不應該太過封閉，例如想博港股升，主力用期指機動性強，其實無傷大雅。

中港股市十年得個桔，政策風險提升，估值下移理所當然，未來只會繼續迷失。減低中港股票比重，放棄一些主要板塊，依然應該是正確方向。這個浪引證自己還是會被短期表現所影響，將來改善留放固然是好，但更重要是提醒自己，要避免捨本逐末，否則一味跟住市場走，肯定死路一條。

短線操作一定要適可而止，揀價值創造的公司是正和遊戲，最容易賺大錢。炒上落是零和甚至負和遊戲，你死我活必然艱難。全力捕捉短期走勢，結果二三十年原地踏步，虛耗光陰大有人在。所以認定中港是零和市場的話，就必須規定自己有限度參與。

股市大跌
樓寶呢類REIT...

大撚膽!

信最初嘅決定, 瞇埋眼加落去

勝向敗中求: 黃國英

眼界決定境界
2018-10-08

最近三年之所以贏大錢，是因為把握到2015及2017兩次機遇，當大量資金湧入港股時趁機獲利。雖然不是在最高位撤退，但賺頭蝕尾，最終將中港股票比重回復原狀之後，還是可以保住大部分利潤。

在可見將來，要再出現類似的情況機會甚微，前後兩次爆煲相距時間甚短，對士氣打擊相當大，而且中國近來還要連番以政策打擊不同板塊，風險上升，股價合理值自然要向下調節，想再次大升難上加難。

難搵食其實才是正常，可是兩次太易贏錢的經驗，寵壞了自己，不容易提得起勁。無疑轉戰美股是出路，不過美股是全球投資者主要戰場，技術含量當然高得多，打個比喻，以前炒港股就似踢中超，卻有贊助商提供巨額獎金，現在炒美股等於踢歐聯，獎金反而少了一大截。

資訊流通，市場效率提升，平均回報率向下走是必然趨勢，尤其是一般平民百姓，對於投資股票的興趣是愈來愈低。強勢的美股怕太高，遲早會有調整，弱勢的中國股市怕太廢，大部分上市公司根本無前途，欠缺新水「塘水滾塘魚」，股市便剩下職業高手互相博奕，露出的虛位甚少，亦不會有整體大牛市的好景。

正確態度是唯有接受現實，利大本不歸，不要奢望可以在短時間內爭取到類似去年及2015年的高回報。要擴闊眼界，在全世界更大的範圍內搜尋機遇，至少會有較高的機會遇上寶藏，以自己為例，最近兩年便一路開發日本及歐洲兩條新戰線，現時日本看來頗有希望。即使投入的注碼不多，亦有不錯的幫助，而且熟路之後，將來成為主戰線並不出奇。

十年前年輕人個個講價值投資，今時今日卻流行說財技，顧名思義，就是沉迷在爾虞我詐的世界中。老千技術固然難學，最重要是細眉細眼，當全球股王創造出以萬億元計的財富，何必戀棧幾億元的細價股。

眼界決定境界，既然世界必然難撈，財技技術含量又不會低，就無謂浪費時間，一於向高獎金的世界級戰場出發。說是很難，但自己在2012及2013兩年，單靠美股也曾經成功爭取高回報，不去嘗試，又怎會嘗到喜出望外的滋味。

--------

開市跌夠500！

師父貼中、英國王輸，但唔見左既錢就去左沈門師兄弟個袋到，多謝師父。

執左基金再另起爐灶

邊個咁大膽, 頭先打開電視, 見到有師父就睇左陣啦, 又問金又問大家樂

腳鷹爪牙派出既奸世，一定係

因為佢黑氣重

有冇話QQ put 得未?

直落!

應該有人問過但我冇睇曬

月頭玩期權果啲 前日玩期指輸返
今朝入期權今晚平左執返幾千銀
唔通我呢排啲運淨係可以係期權到用

大師保重龍體呀！！

師父J得太要休養返十年

師父J得太多要休養返十年

唔好呀

今日見師傅好辛苦又好攰！睇到心痛！

今個月m2數據遲遲未公布

大師：話我兩萬二唱淡到3萬3下話？唔好彩咪嘔凸囉

大師鬧緊你地呀

uvxy

多謝師傅屌鳩我哋

所以我先話怕房托集體變番10厘

10厘唔奇
活期存款10厘就好玩

今次仲見你唔到邊個冇著褲

活期都10厘應該係通縮緊喎

買番粒2018熊貓同楓葉定定驚先

70年代好似成20厘
通縮都唔差
到時drop to zero $1入翻幾手騰訊

冇人肯洗錢，個個塞錢入銀行既年代

咁等我用$1收購5仔

聽日你賺好多啦 咁多張

700咪撚再回購，等700直落冇水花
唔係邊彈到

1001

仲有一頁

Cfu係咪仲叫人唔好沽住

道dee就穿26000

[member］[img]

其實師父應該係唔再提諗住大家忘記佢，點知沈門係咁狙擊佢

仲要衝落去 唔係呱

衝唔衝唔知，不過就已經贏左港女一個馬鼻

我地最唔好係太有記性 而興趣係binc

聽日港女就會發力 車尾燈都見唔到呀

美股被大師沈判

26000 破！

點睇呀師兄

道指仲刷緊dl

一堆0.05咋 我個本係800蚊黎
加埋都係0.47張

仆街仔又俾你搏撚到

聽日開258 會執幾多

本來應該有0.5鬆啲
但臨430之前佢抽上左幾十蚊，俾人平左啲啲

呢個星期有運 買馬都中得應 我由2012年開始紀錄既馬會數簿都終於迎來左正數

佢張圖今日嘅收嘅倉位都執到2千幾，聽日應該都返倍啦

一點47蚊#touch#

一點47蚊 當大期咁玩
依家即係有0.47張大期喺手

均價咩位先
47蚊點, 開258 最少都執17k

800變17k